古巨基討論區(223) 3月於香港舉行音樂會 推出致敬張國榮翻唱牒

古巨基<Salute to Dear Leslie>音樂會
3月16日(星期四)
晚上8時
九龍塘窩打老道大學會堂 (AC Hall)

係咪而家就可以過數?

過數>填form

2016:
12月11日 - 擔任浪琴表國際賽事匯演表演嘉賓

12月 - 為電影<決戰食神>主題曲《團圓飯》拍攝MV

《團圓飯》MV: [url]
[/url]
《完美這一天》[url]
[/url]
花絮:

12月25日 - “WE我們”2016世界巡迴演唱會 - 美國站

12月31日 - 東方衛視跨年

12月31日 - 北京衛視跨年

2017:
1月6日 - 英皇演唱會北京站

1月28日 - 江蘇衛視春晚

浪琴表國際賽事匯演

勁歌金曲, 友共情, Monica
片段:

“WE我們”2016世界巡迴演唱會 - 美國站

花絮:

北京跨年

Monica -

上海跨年

情歌王 -

爆了 -

張國榮medley：熱辣辣 / H2O / 大熱 / 打開信箱 / 黑色午夜 / 無心睡眠 / 拒絕再玩 / 不羈的風 / 少女心事 / 第一次 / 側面 / 貼身 / 夠了 / Stand Up / Monica

好想好想 -

情人 -

找到你是我最偉大的成功 -

英皇演唱會北京站

情歌王

團圓飯

Monica

情人+好想好想+Monica

江蘇衛視春晚

<許願> - 古巨基 周慧敏

<Monica> - 古巨基

<Salute to Dear Leslie>翻唱牒三首主打

《最愛》

《Dear Leslie》
[url]
[/url]

《當年情》

基仔fb fanspage已經賣緊飛

個場得1300個位，估計得一半左右公開賣

聽日12:00古巨基上叱吒樂壇

留名支持 btw幾銀一張ticket?

680/580，兩個票價都包一隻簽名CD

可唔可以錄低個訪問，上緊堂聽唔到

雲妮, 唔該問佢正規專輯幾時會重新開始製作?

應該謝茜嘉

Me2

今日見到兩隻金牌出既鄭中基精選碟(唔同年份), 一隻多d歌 一隻少d歌

細心一睇, 少d歌果隻除左<左右為難>之外, 其他歌係另一隻碟全部有齊, 價錢又差唔多

不斷翻出舊精選碟真心唔環保

這個白痴 為了陪你活一次
沒智商 得個癡 時常被騙極容易
誰若有日你鍾意 心計令我詐不知
然後最終 眼看然後你都未曾在意

歡迎

益友

依家金牌俾人賣到去邊

誰能避免講錢錢呀錢難道可天賜

財產多多到失去唯一的你 my dear
money 回不到上次

不再講 人須經過甚麼 會更加強壯

一刻不開朗便沮喪

為失望而失望

這麼緊張的心 怎能放

其實英皇啲歌都

sor

Sor咩，都ok

以為你唔鐘意

我覺得其實真係幾好

為了分居只好請你留坐
誰料你竟脅持他當陪坐
如像一把掌摑我

㩒左入黎見到d user名以為自己入錯港超討論區

不用分得那麼細，大家都支持高質野

提提大家，2個鐘後

黎啦

live now

live訪問, 唔係錄

今天陪你再大一歲 仍純得似清水
如我愛你是金句 要講到你睡去
一生陪你每大一歲 仍洞悉你心水
不忍你 流半滴淚
為了理想新居 再賣力亦無拘

頂, jessica直接問佢個人concert同個人廣東大碟幾時有好過啦

致敬張國榮翻唱牒3月16日正式推出

古巨基: <最愛>是致敬專輯選曲的首選, 此歌值得更多

選曲以情感歌曲為主 (好似冇快歌)

舒文與基仔討論後皆認為<最愛>應盡量原汁原味翻唱

黃丹儀做音樂會music director

古巨基: 做新廣東專輯要有原因, concept, 不能為做而做, 為做幾首情歌而做

fever數已走 佢話演變左做呢隻翻唱牒

古巨基: 個人廣東碟會係翻唱牒後做

Jessica話古sir回歸香港樂壇

兩件事, 唔該快點找 fever碟數

3年前的致少年時代係甚麼概念??

佢可能會答演變左做我們個概念

今天，久未露面的@古巨基LeoKu 到電台宣傳新專輯《SALUTE TO DEAR LESLIE》，他表示，這張專輯是向哥哥張國榮致敬的。另外，他坦言以前自己只想著工作，現在不會了，現在很懂得將事業和家庭分配好時間。

真係好靚仔

冇紅館？

Jessica冇問，佢又冇提

1. 因應上年哥哥的60冥壽及覺得哥哥是值得salute的，所以才有致敬哥哥的翻唱專輯出現，原定是上年出的，因為種種原因而脫期，到今年3月才能推出！

2. 音樂會場地選擇AC Hall，因為想找一些8、90年代的舊場地，由於是致敬和翻唱，所以希望可以配合80年代的感覺；另一個原因就是基仔當年的出道音樂會就是在AC Hall舉行的！

3. 說到當年哥哥看好哪個新人的訪問... 當年基仔第一次跟哥哥見面就是在娛樂新聞眼的訪問，基仔說雖然不太清楚記得是在哪一個活動/場合上的訪問，但還能記得當時的畫面，有一次在《東成西就》電影的訪問，原本訪問到了最後會說一句結尾的話，但哥哥就突然來了一個擊掌，然後自動彈出畫面。

4. 今次致敬哥哥專輯的選歌難度非常高，比如第一首歌馬上就選了《最愛》，因為好聽，而且當年它是一首沒有派台的歌，先得應該要讓更多的人聽，再者，在基仔心目中《最愛》並不是side-cut！選歌的時候，基仔說有些自己喜歡、想唱的都會先寫下來，然後會問台前幕後收集意見，但得來的意見都是比較主觀的，在選擇上好掙扎，應該選這首還是放棄那首，但放棄了又覺得好可惜好心痛。

5. 致敬哥哥專輯以抒情為主，暫時已知收錄哥迷會會歌《Dear Leslie》及10首哥哥經典歌曲包括《最愛》，當中有1,2首是古太喜歡要求點唱的啊！而音樂會方面，會唱快歌和一些未能收錄在致敬哥哥專輯裡的歌曲！

6. 致敬哥哥專輯裡的歌會保持原汁原味，例如《最愛》因為畫面太深入民心，所以編曲上不能有任何改動；至於其他，有一些音會用上另一種樂器但未必聽得出來，有一些風格上需要作出調整，所以會有少少改編，但會保持著歌曲原本的味道。

7. 唱腔上，怕太相似會被說是刻意模仿，但又希望可以讓大家從中找到哥哥的影子，所以出現了兩日前基仔在微博的帖文：「請體諒這不是刻意模仿，這是對喜歡的人的不知不覺的潛移默化。」

8. 《最愛》裡最後一句讀白：『估唔到你同我一樣』，其實基仔已經練習和錄了好多次！

9. 音樂會上會否有哥哥的錄像播放，基仔說現時仍在開會階段，暫時未知會否有這個安排。另外，今次音樂會的Music Director是黃丹儀小姐(《歡樂今宵》作曲人 )！

10. 最後，關於出碟大計，對上一隻是國語專輯，要數廣東專輯已經是在基仔結婚之前2015年的時候，問到什麼時候再出碟，基仔說他每一次做專輯都會構思concept，要有原因才會去做專輯，所以現階段要等他再消化一下想法或原因，才決定要做什麼專輯。至於好久之前Fever系列還有一個concept未做，但經過多年好多歌手都有做hifi碟和翻唱碟，所以就將當年要做翻唱專輯的concept演化成現在哥哥的致敬專輯！

基仔fans蜜糖熊提供

古巨基宣布已與英皇續長約

由於基仔未有宣傳人員陪同，問到是否已與英皇約滿？基仔說：「續咗約啦。（年期好長？）問老婆，唔會短，合作得咁好。」對於英皇有謝霆鋒、李克勤及張敬軒等大星，問到如何爭取機會？基仔說：「公司夠強大，我依家重視家庭生活。」

基仔透露近年爭取夫妻生活，他說：「依家要工作同家庭生活平衡。」

屌 以為e面冇post留埋言先

呢邊仲update多過個面

東莞神起最開心

其實係有啲唏噓，咁講即係正式踏入另一階段

如果續咗約今年仲無紅館，要聲討英皇

有紅館，

不過係李克勤

幾十年只顧工作，現時終可爭取一下夫妻生活，之前二話不說與老婆外遊兩個星期，現時要工作和家庭生活取個平衡。

叱咤樂壇 - 古巨基

講起有啲聲音話最愛把聲唔似佢，
其實N年前既白玫瑰仲唔似

原來聽晩李榮浩開紅館，基仔應該去

自己翻睇一次amazing word咪當開左囉

又幾有道理

唔會係假希望掛

賺錢猶自可
如果蝕係基仔既錢, 我唔會開心

蝕受仔既錢我冇所謂

講深入少少
基仔想拍電影, 如果用自己錢, 大拿拿7位數, 雖然我知佢豪得起, 但講到收益, 算把啦

用英皇錢就唔同講法, 人工照收, 有咩事問公司拎錢

音樂上冇空間再出國語碟
但佢返黎，勤唔勤力又係另一回事

估下abc同alicewild有冇錢賺

都係，想知份約點寫，睇訪問今次自由度應該幾大

想像唔到基仔會留係英皇10年

原本fever系列係有邊幾種？

頂！古巨基搵咩人去處理賣飛呢單野? 又叫人有問題就email，佢地會覆。我問左一日幾，一個回覆都冇, fanpage大把人一樣情況

唔好啦掛，寧願佢有拖無欠都唔好拎呢隻翻唱當係[/s]

我聽晚去睇，對上一次李榮浩黎香港開show基仔做嘉賓，開心到我呀

燥左，確認成功既email又冇

話說今日睇poster，合辦公司係英皇

我諗應該係同巫啟賢果張咁上下

最愛已經播左11次，比起dear leslie多左接4倍，多謝903

上903宣傳傳媒訪問 (廣東話)

上903宣傳傳媒訪問 (普通話)

叱咤樂壇 - 古巨基 Salute to Dear Leslie 完整聲音訪問

碟呀碟呀碟呀 我要新碟呀 唔要翻唱呀
新ep呢

4倍

有現身做訪問
所以播返多D

那麼容易動心因為年輕
情歌悲傷也一樣動聽

有啲冇都拎至尊啦

信住佢完左呢隻翻唱再做

仲有, 最緊要趁楊生一日在位, 一日都咁豪爽既時候簽好份高銀碼既合約

今晚Joey

聽左隻《最愛》
睇黎佢對我是歌手既曲風好上心
呢隻歌好果種feel

但我都係喜歡《找到你是我最偉大的成功》果種

私人party......

星匯銀河 古巨基音樂會

演出日期：3月18日
演出時間：晚上8時
地點：百老匯舞台

沒有東西可給你 沒有光陰可給你

what??

支持支持

要係佢地會員先去得

會唔會太突然，無端端又出多2隻

呢2首唱到佢自己個feel，尤其有心人

仲有6首

Dear Leslie
當年情
最愛
有心人
當愛已成往事

點解最新呢2首spotify冇

由零開始我覺得會有

有心人正
另外首國語麻麻喎

澳門賭場show 要賭夠一個數先有飛換
完全唔公開發售

終於有有心人

係

Viutv訪問

[分享] 其實，古巨基以前好多冷門舊歌都好好聽

終於搞掂飛個壇野，讚下個職員幾好

基仔今朝上左早霸王？

辛苦哂不辭勞苦為基仔搞票務既職員

今日11:00-11:30有, 有冇人幫手cut

仲有冇得買?

應該有，過數之後填form

聽日整

Twins巡唱速度仲快過基仔

至少搞埋澳洲同英國啦

一陣聽，係咪電話訪問only?

錄音咋，其實得好少

巴打們有冇買 amazing world EP?
唔該可否幫我睇下側田係咪有份唱 once upon a time和音???

聽左，森美好夠義氣

唔知abc幾時開返門市

abc:
我們暫時只有網站可以買到衣服
門市的話暫時沒有收到消息

冇

岩岩電話up唔到相

有排周圍都4-50蚊有隻
咁平都唔買?

邊排

一圈圈有講基仔致敬音樂會，有冇巴打cut嚟聽下？

人山人海巴打

回頭看每滴微汗，未負你每日期望

古巨基：
與我一起來重溫哥哥張國榮的音樂世界。古巨基<Salute to Dear Leslie>音樂會，3月16日，香港九龍塘大學會堂。音樂會門票收益全數捐出作為支持「哥迷會」運作和復修張國榮遺下的舞台服及物品，將一代巨星的相關珍貴物品可以完善的保存並傳承下去。#致敬張國榮#

呢一輪賣飛Stall飛都有

已經攞左假，個日早啲去

Seating plan

坐balcony 好似好遠咁

1/2年前到啦
我記得好似係cdwarehouse定大眾啲連鎖舖

個場細，ok既

今晚一切從音樂開始有基仔訪問

2-6

應該今日有時間整到

可以既話聽日整埋一切從音樂開始

新地訪問緊古巨基

佢話英皇催佢今年出廣東碟

13號新地live佢rehearsal致敬哥哥音樂會

好，一次過整！

fb kingjer講基仔

返唱碟計唔計先?

佢係指翻唱碟後

好
推到佢出碟

又一堆人話佢超越唔到前人，
但其實呢隻碟所有收益係修復哥哥啲野
唔知點解係要惡意攻擊

903艾粒依家有基仔訪問呀

多謝你

基仔話如果秋官加伊麵加佢再拍笑看風雲就返tvb拍

痴線，king and queens連歌都錄埋佢話只係想法

頭先唔得閒冇問，佢15年7月話廣東碟收左曲爭詞，依家啲曲去哂邊

臨尾基仔話想同其他音樂人合作，包括林奕匡

其實一雙手本來係寫俾佢

又話做導演 講左幾多年

可以幾肯定今年又冇紅館

如果佢唔出，就得宋生，蛋market share會細左

唔覺唔覺已經6年

冇concert還冇concert，不過今年出返隻廣東碟pls

發式生活有完整訪問

自從佢上左我是歌手就唔係幾想理佢

今晚12:30 881

點解

多數00:30-1:30播

2017.03.03 一切從音樂開始 - 古巨基 (精裝版)

聖艾粒忌廉夜校：明星搜班生 - 古巨基

歌手古巨基接受電台訪問，講到他將推出向哥哥致敬的新碟，而本月16日他又會舉行向哥哥致敬的音樂會，對此他謂碟及音樂會的收益會撥給對方的「哥迷會」：「我義務做，因為哥哥好多嘢值得保存，而保存需要錢，但又值得下一代去了解，所以希望盡少少綿力。」講到他跟哥哥的淵源，問到可就是當年哥哥曾謂睇好「雙古一鄧」（古巨基、古天樂及鄧一君）？他表示：「當年佢特別點名睇好我，但我冇機會多謝佢，呢個係好大嘅鼓勵，遺憾冇多謝佢，所以今次係小小心意。」講到他曾與古天樂合唱《當年情》，問到音樂會可會叫對方再合唱？他表示：「佢到時會拍緊戲，都希望有機會live唱呢首歌。」他又謂出碟時揀歌很頭痛，因為太多哥哥的歌都想唱，唯有在音樂會多唱一些沒有揀到的歌。

仲有儂本多情同風繼續吹

仲有3首

Dear Leslie
當年情
最愛
有心人
當愛已成往事
儂本多情
風繼續吹
共同渡過

古巨基致敬“哥哥”張國榮的翻唱專輯《Salute to dear Leslie》將於3月16日發布，身為製作人之一的古巨基特別邀請”哥哥”張國榮出道時的唱片監製及恩師黎小田老師為其專輯中的《儂本多情》、《風繼續吹》2首歌擔任監製。

聖艾粒忌廉夜校

20170303 明星插班生 --- 古巨基 Leo Ku 自中學已經愛上__ __ ;)

20170303 明星插班生 --- 原來 古巨基 Leo Ku 曾經喺商台拎過......

20170303 明星插班生 --- 藝員訓練班時的 古巨基 Leo Ku

20170303 明星插班生 --- 古巨基 Leo Ku 之初戀

[/url]

想基仔唱有誰共鳴

收到個消息，過幾日話俾大家知

談一天戀愛

唔好吊癮啦 人少少請講

音樂會加場?

唔會掛
無宣傳無盛 加上又唔係唱自己歌
爆唔爆都成問題

隨便他們說是怪物 啊嗚啊嗚

仲有7日睇show，偏偏呢幾日最忙

遲啲，good news黎

哥哥致敬騷炒貴三倍！古巨基籲勿買黃牛

歌手古巨基（基仔）為「哥哥」張國榮推出致敬大碟，重新演繹10首哥哥於不同年代的經典金曲外，今個月16號即大碟推出當天，亦在大學會堂還舉行致敬音樂會，基仔早前自公布開騷消息後，一眾「哥迷」為之期待，加上基仔已有一段日子未在港開騷，可謂一解Fans歌癮，所以，門票在網上接受公開訂票後，在秒速間全場門票已告「售罄」，正因「一票難求」，網上迅即時湧現黃牛黨「吸水」，以頭排前三行的「超筍位」來招客，將原本$680炒高三倍，叫價$2,100港元一張，相當誇張。

對於有炒飛出現，乘為黃牛黨的吸金目標，今日基仔透過短訊回覆東網，呼籲歌迷不要助長黃牛黨：「門票已售罄，但希望大家不要買炒飛，因為這次音樂會背後的意義是把門票所有收益捐到哥哥的「哥迷會」，不想被黃牛黨從中賺錢。」然而因只演一場，門票有限，基仔亦想盡方法解決「冇飛」問題，據知有關方面已進行「急救措施」，決定將場內的控制台位置作調動，再騰出少量座位，即會放到古巨基Facebook官方Fan Page給歌迷訂購。

至於距離音樂會只剩九天，基仔亦忙於為準備及排練，他表示：「因為哥哥的經典金曲太多難以取捨，選歌過程非常頭痛，音樂會會唱出超過20首哥哥的歌曲，當然少不了哥哥的快歌，所以最近亦努力排舞中。」而基仔翻唱哥哥的一首經典冧歌《最愛》MV早前已在網上首播，基仔稱：「這次製作的難度，對我和監製來說是要盡量注意唱腔，以免讓人有刻意模仿哥哥的感覺。」不過，基仔坦言因哥哥的音樂是陪着自己成長，哥哥的演繹對他是根深柢固，若他演繹上找到一些哥哥的影子，都希望歌迷體諒，因這是對喜歡的人不知不覺的潛移默化。

關於小基仔?

no，不過係與眾同樂既野

古巨基致敬張國榮翻唱專輯
<SALUTE TO DEAR LESLIE>

開售日期：16-3-2017

1. Dear Leslie
2. 由零開始
3. 儂本多情
4. 有心人
5. 小明星
6. 當年情 [古天樂合唱]
7. 當愛已成住事
8. 玻璃之情
9. 最愛
10. 風繼續吹
11.共同渡過 [張國榮歌迷合唱]

今晚雲妮鐘情嘉賓係古巨基

原來琴晚同今晚都係，求upload

可唔可以唔好擺上土豆

祖爾可以開估未 有咩good news

Upload果個人活躍於中國 袋住先啦

古巨基於2014年打本給太太Lorraine在上環開設甜品餅店，開業以來由古太全權揸弗。據知，基仔有意將餅店發揚光大，日前豪擲680萬元在葵涌買了二千呎的新廠房，藉此加大工場，更計劃進軍內地開舖。

一直有做設計生意的基仔早前創作了兩個公仔，分別是兔仔及熊仔，Lorraine說：「遲啲餅店都會推出基仔呢兩個公仔嘅曲奇產品。」據知，基仔這個創作更獲一間化妝店及電訊公司睇中，將會crossover合作。

歌手古巨基早前為TVB娛樂新聞台節目《StarTalk》擔任嘉賓，大談推出致敬張國榮（哥哥）專輯感受。基仔表示做《娛樂新聞眼》時曾經多次訪問過哥哥，他說：「自己Green，哥哥特別照顧，錫住我，畀咗一種安全感我！」

想忠於哥哥
作為張國榮粉絲的基仔表示太喜歡哥哥的歌曲，他說：「今次翻唱，喺唱腔上要特別注意，唔想太有張國榮嘅影子，但希望大家體諒，佢喺我偶像，有時不知不覺間潛移默化。而今次古太都幫我揀咗《有心人》同《玻璃之情》，其中《有心人》都幾低音，以前錄音有幾高音唱到幾高音，但今次想忠於哥哥，唔郁個Key，所以今次多咗嘗試低音，收穫都幾高。」

【Star Talk】古巨基

內容有d唔同

【Star Talk】古巨基 - 普通話版

基仔話今年一定想通個概念做碟

嗯 今年想 下年做 後年出

致少年時代個主題呢？

致少年時代果陣以成長為主題咪幾好，由少年開始講，包含下工作、愛情，直到結婚，放埋我與你首歌入去，一張ep啱啱好

求琴日口水多過浪花

2017.03.03 一切從音樂開始 - 古巨基 (精裝版)

聖艾粒忌廉夜校：明星搜班生 - 古巨基

20170303 明星插班生 --- 古巨基 Leo Ku 自中學已經愛上__ __ ;)

20170303 明星插班生 --- 原來 古巨基 Leo Ku 曾經喺商台拎過......

20170303 明星插班生 --- 藝員訓練班時的 古巨基 Leo Ku

20170303 明星插班生 --- 古巨基 Leo Ku 之初戀

東方新地livechat

早霸王

Viutv訪問

上903宣傳傳媒訪問 (廣東話)

上903宣傳傳媒訪問 (普通話)

叱咤樂壇 - 古巨基 Salute to Dear Leslie 完整聲音訪問

叱咤樂壇 - 古巨基

爭呢3個

3月2日10:30-11:00 【1圈圈自家娛頭：開紀念音樂會，向張國榮致敬既古巨基】

7-8/3 雲妮鐘情 - 古巨基

10/3 口水多過浪花 - 古巨基

10/3 口水多過浪花 - 古巨基

收到取票通知了

排舞。先看一點點～<Salute to dear Leslie>，3月16日，聽專輯，看音樂會！ #古巨基致敬張國榮##古巨基致敬張國榮3.16香港音樂會# .

睇黎都係時候講果個好消息，但呢個鐘數仲有冇人？

就係個show會有live

咩平台？

咩事3個都係強國平台?

今日東地有live rehearsal睇

俾佢地個接觸人次會多啲

臨近哥哥張國榮逝世十四周年之際，@古巨基LeoKu 將舉辦「Salute to Dear Leslie」音樂會，以此致敬和懷念哥哥，QQ音樂將全程直播。 3月16日20：15，來#QQ音樂直播#和古巨基一起#十四周年繼續寵愛張國榮#。

佢四月會參加上海時裝周

仲未有既

又係大陸

睇返基仔同鬍鬚仔拍既 mv, 佢地好鍾意定鏡+ zoom近咁去紀錄一些 moment

例如: 愛回家 沒有腳的小鳥

唔係rehearsal都走數呀

【東網專訊】歌手古巨基當年憑主演台灣著名作家瓊瑤筆下改篇劇集《情深深雨濛濛》，而在中港台爆紅。79歲的瓊瑤突然在社交網公開一封給兒子和兒媳的信，表明不論她生甚麼重病都不動大手術，並強調各種急救措施都不需要，只讓她沒痛苦死去就可以。

基仔對此回覆東網說：「我和太太（Lorraine）每次到台北都會去阿姨（瓊瑤）家探望她，我們聊天她也曾聊過對生命的看法，她對生命的豁達就如她公開發表的那封信一樣。」

音樂會rehearsal

唔知點解覺得基仔把聲薄左

厚左下話

Yes

Rehearsal，有二胡

繼續留澳門，19號有Salute to Dear Leslie澳門站

台

一圈圈訪問

有冇消息可以預告幾時有電台訪問/電視訪問，成日miss晒d live

冇乜，都係出先知 btw,一圈圈足本訪問

Details

又好似冇，係咪東地收錯料

雲妮鐘情

Part1:

Part2:

咁多個訪問雲妮最有料

星匯銀河果個網上有人放飛⋯好似係

有冇懶人包？
番緊工聽唔到

會唔會00:00就有哂10首

一陣

原來17先有

古巨基 Leo Ku《告別我的戀人們》

總會復元吧 痛快得快樂嗎
曾經風吹雨打 才對得住炎夏
要是從未傷心到害怕
沒有承受過多少牽掛
又怎證實感情開過花
又怎容納下個她

聽到想喊。

雲妮談到令他永遠難忘古巨基哭的畫面就是2004年1月1日，03年度叱吒頒獎禮上那次。因為03年哥哥、梅艷芳相繼去世，那次頒獎禮之前播放了紀念他們的短片。這時雲妮就看見古巨基哭的不行，當時需要兩個人扶住他，其中一個就是雲妮

終於明白點解必殺技拎叱咤第二位既時候
基仔話今晚既心情好沉重

聽晚有你在何地同想你

其實點解你有咁多料

依家聽咗幾個基仔訪問都係話仲諗緊新碟既概念，我覺得可能係佢唔想大家只focus佢自己未來既工作，而忽略依家呢個致敬專輯同活動，同埋呢排係宣傳緊致敬音樂會，希望同大家分享呢個心意。當然我都好希望佢係已經準備好去做致少年時代隻ep，唔走數啦。

聽番佢07 好似係07個演唱會講
預期自己嘅歌手生涯可能最多出多5~8隻碟 1~2個演唱會
仲要係以果時嘅出碟量 身體狀況

訪問

有冇人今晚睇？

森美又話睇show

因為有直播，好可能8:15就開場

我離遠睇緊綵排

見到古太場外打點, 我有同佢打招呼

2007年後
Guitar Fever
Strings Fever
You talkin to me
時代
大時代
Amazing world 黑歷史碟
告別我的戀人們
我們

共：8隻

2007年後紅館演唱會
Eye Fever 黑歷史演唱會
Amazing World

共：2個

真準

謝霆鋒送既花牌係都要加個廚師公仔上去

唔係今日出碟咩？cd鋪無既？

聽日公開 入場今晚有

黎緊

Lorraine以為我係職員叫我搬花牌

6:00有飛拎

幫jw彈琴果個好似係音樂班底

Charmaine竟然冇花到

第一次見咁多人著solo celeb

咁熟唔洗客套野啦

歌迷會俾我搞好過啦，分2條隊2個價位一早要plan定啦，排哂一條隊再分搞到冇哂秩序

義務還義務，唔係咁簡單要注意既野都搞到咁呀

借啲依幫手再入後台

祖爾唔好純文字討論啦
影下相黎睇

其實qq音樂 酷狗呢d直播好驚佢限地區

應該唔會

<Salute to Dear Leslie 古巨基音樂會>
今晚8:15，現場直播

QQ音樂直播地址：

酷狗直播地址：

學生partime帶位？咁後生既

真係亂黎，碟又話完場派，但依家又派

都幾多中國人

坐底左，前後都係

好熱

邊個黎左係咁閃

Mani坐頭排中間

有冇人睇緊

不過無咩個人影子 唱法太似哥哥

呢個唔得，太刻意煸情

直播完咗?

講多少少

完左了，排緊碟

無端端播左段自己琴晚凌晨錄既音

其實都狀態大勇

我都覺
同埋係咁強調前幾晚翻睇電影

雖然我覺得呢句係專登係咁講for搞gag

我睇綵排有段 medley唔錯
又大熱又 H2O

呢個就ok，明顯係gag，帶動氣氛

擺最後，高潮落幕

沒甚麼可給你 但求憑這闕歌

基仔表示今次音樂會好希望讓大家再回味哥哥的歌，他又講到哥哥的《日落巴黎》音樂特輯伴着他成長，他接着唱出《沉默是金》，又講到:「哥哥的演唱會有個畫面好深刻，好想今晚出現到，有一個前輩為他伴奏。」基仔請出黎小田，先唱出一首《沉默是金》，再與黎小田談起有關哥哥的趣事，黎小田透過哥哥好滋陰，錄音都要揸杯住紅酒，錄歌亦錄得好快，他又笑言:「有次我和他去沙巴登台，比賽游水，游一個池，我快過他，那時候我比現在瘦，而且他有讓我。」

基仔為了準備音樂會，近幾晚翻看了很多哥哥的電視電影作品，其中他不停的用電影作引子介紹歌曲，每次開場白都是「我噚晚睇咗...」，一連講了3-4部作品，觀眾都不禁笑了，以為基仔講大話，基仔就話:「我一晚係咪睇好多套戲，同啲局長一樣，一個月可以睇好多本書。」令全場大笑，其實基仔是看了幾晚，不是一晚睇完。

Rundown：
我
共同渡過
由零開始
想你/無需要太多
最愛
有誰共鳴/沉默是金
不怕寂寞
儂本多情
當年情
當愛已成往事
追/今生今世
有心人
小明星
玻璃之情
你在何地
明星
Dear Leslie
風繼續吹
快歌medley

隻碟走小明隻404 not found路線？ 有啲白底白字

大家等00:00，睇下YouTube有冇其他歌

基仔真係唔好徙左把好聲，錄多啲歌

影嚟睇下，先睹為快

隻碟用線交錯扣住，要拆線

入面有哥哥海報，右下角印左啲野，睇圖二，圖三係海報背面，印左11首歌詞

[img]

咪住，唔係碟黎，碟係度

終於拆哂線

個簽名已經就甩咁

11首出哂了，係英皇YouTube

風繼續吹係自己個腔

原來受仔都有黎

歌手古巨基（基仔）為配合剛推出翻唱已故巨星、張國榮歌曲的專輯，特別於九龍塘浸會大學會堂舉行《 Salute To Dear Leslie音樂會》，吸引霍汶希、英皇娛樂老闆楊受成太太陸小曼、傅明憲、江美儀、河國榮夫妻、陳淑芬與丈夫、連炎輝及張國榮前助手Kenneth捧場，舞台右邊放了一隻發光變色巨型鶴，基仔整晚兩小時全唱哥哥金曲。

與20多「哥迷」合唱

基仔一身黑Look左心口扣上紅花獻唱《我》揭序幕，接住他與二十多「哥迷」合唱《共同渡過》，唱到口乾的基仔飲水前說：「我太太叫我記得飲水，太太叫一定要做。」基仔請來黎小田彈琴伴奏《不怕寂寞》及《儂本多情》，獻唱前基仔說：「小田曾經同哥哥喺演唱會合唱過，當時哥哥唱到爬上琴到，主辦單位為免我爬上琴，特別將琴升高咗。」黎小田又分享當年同哥哥合作的趣事，他說：「佢錄音多數揸住杯紅酒，佢收到歌詞過兩日就可以錄音，一入錄音室就由頭唱一次，之後執好少就好快搞掂。」小田亦提到當年同哥哥到沙巴登台，在酒店泳池玩鬥快游遊戲，他說：「嗰池好短，最後我贏咗，我知佢係讓我。」基仔發問說：「哥哥係咪着斗零踭泳褲？」小田說：「係呀。」

為爆喊道歉

基仔每唱哥哥演出的電影歌曲前，不停問台下歌迷知否那套電影，他說：「我一晚係咪可以睇好多戲呢？」此時，歌迷即起哄，基仔即糾正說：「一星期睇好多書。」唱到新歌《Dear Leslie》致敬張國榮時，未開口已鳴咽，他之後直情流下男兒淚，兩度轉身抹淚，台下歌迷即拍掌鼓勵，基仔最後邊喊邊唱完成，唱罷，基仔即道歉說：「唔好意思，呢幾年工作認識同哥哥合作嘅幕前、幕後朋友，今晚佢哋有嚟，大家都會講當年同哥哥嘅故事，話佢好鍾意熱鬧，相信哥哥唔想大家太沉重，反而估唔到係自己頂唔順，相信哥哥係想大家開心，我唔會再喊。」

2010年1月1日
古巨基：「做音樂最開心不是攞獎，而是用歌曲、用唱片做有意義的事。」

我驚整爛所以無拆☹️☹️☹️

可以唔拆既，都係收埋

不過簡約風幾好

btw...你係咪有個fb acct叫lihkg joel??

係我黎

幾鐘意隻碟 vocal部分d聲好出
基仔把聲重係好靚 好好聽

你唔accept我request😞😞😞

小明星 玻璃之情好好聽

Pm

古巨基澳門演唱會牛牛價
VIP前一二三排 1500/張
VIP前八至十排 1200/張
隨機入場 600/張

小明星洗腦

Facebook pm話我知你係

瘋show快活人播緊天氣會變

人和事也難預見 下世紀天氣大變

Dancer今朝搭船過澳門了

基仔承認非常眼淺，他說：「我係寫咗稿，希望大家睇完回憶吓，舒舒服服返屋企。（喊足半首？）都已經歪晒，好彩近尾聲。」由於音樂會給予指定網站獨家直播，問到直播權是否很貴？基仔說：「唔知，要問古太，不過佢哋贊助咗音樂會製作。」並再次強調所有收益全數撥捐張國榮哥迷會。問到籌款目標，基仔說：「今晚之後如果哥迷會有啲活動需要我幫手，我都願意去做，今次都係義唱，一蚊都冇袋落袋，希望可以出少少綿力。」問到為何不借哥哥的歌衫亮相？基仔睜大眼說：「咁珍貴，唔掂得，我又多手汗。」最後經理人霍汶希補充基仔的化妝及整頭費都是基仔自掏腰包支付。

縱然時光流轉，當年情永難忘。 3月16日，古巨基為致敬“哥哥”張國榮舉辦的音樂會《Salute To Dear Leslie》在香港如期開唱。這場史無前例的紀念演唱會吸引了大批歌迷到場，同時，超50萬場外歌迷通過騰訊音樂娛樂集團旗下QQ音樂在線觀看了這場演出！

還有半個月就到哥哥逝世14週年的忌日，作為致敬“哥哥”張國榮的音樂會，古巨基對於這場個唱多了幾分複雜的情緒，既期待又謹慎，從音樂會的選曲到編排都相當重視，直到演出前幾天才確定最終完整的演唱曲目。昨晚，基仔翻唱了哥哥的金曲，與大家一起懷念這位一代巨星，因為哥迷會每次舉辦懷念哥哥的活動，很常有接紙鶴的環節，所以這次音樂會舞台也設計了一個巨型閃亮的紙鶴燈飾，互相呼應，別具意義。整場音樂會共分五部分，包括開場、日落巴黎、哥哥演唱會重現、哥哥電影回復和想念偶像，氣氛感人。

古巨基以一首《我》拉開演唱會序幕，而後幕布升起，20名歌迷共同清唱《共同渡過》，古巨基哽咽著與歌迷合唱，「沒什麼可給你，但求憑這闕歌，謝謝你風裡雨裡，都不退願陪著我」唱出了歌迷們的心聲。接著基仔一口氣連唱了《不怕寂寞》、《儂本多情》、《當年情》、《當愛已成往事》、《小明星》等近20首金曲，這些歌曲皆是從張國榮一生39張專輯中精心挑選而來，首首經典，誠意十足。當晚古巨基數度哽咽，在唱到《Dear Leslie》時情難自控的淚灑現場，全場歌迷在古巨基的帶領下，一路回溯，追憶起張國榮電影及音樂的黃金時代。他模仿程蝶衣的經典台詞，他與小田哥聊哥哥趣事，他重現哥哥與小天哥的溫情畫面，他說：“對不住，哥哥是個好鍾意大家很開心的人，是我沒忍住”……最後，基仔以一曲動感十足的《Monica》結束演唱會，他知道哥哥想讓大家開心。

當晚不少沒能到現場觀看演唱會的粉絲，亦通過QQ音樂的直播，實現了與古巨基和哥哥的隔空相遇，基仔也在現場表達了對騰訊音樂娛樂集團支持這次純緬懷公益性質音樂會的感謝。不少粉絲表示，即使無法成為到場成為這場史無前例的紀念演唱會的見證者，他們依然可以通過直播，以自己的方式參與演唱會。當晚，演唱會直播累計觀看人氣超50萬次，QQ音樂的直播平台裡更是在一片“淚目”“致敬永遠的哥哥”的感人評論聲中收尾。目前，同名紀念專輯《Salute to dear Leslie》也已經同步上線，歌迷們可以來QQ音樂平台，在古巨基真摯動情的歌聲中再次回味張國榮的經典歌曲。而音樂會重播將於4月1日哥哥的忌日在QQ音樂登陸，敬請期待！

好我是歌手feel

玻璃之情好正

古巨基LeoKu
昨晚<Salute to dear Leslie>音樂會，翻起了很多集體回憶，翻起了很多從前聽哥哥專輯看哥哥電影的畫面⋯⋯回憶，纏住了心事千遍。多謝每一位來臨現場的朋友，你們的門票收入將會百分百的捐到哥哥的「哥迷會」，感謝你們每位「有心人」🏼。多謝騰訊音樂集團昨晚網上同步直播，讓未能到現場的朋友可以一起感受。

Salute to Dear Leslie音樂會

呢兩隻新碟都冇再用 musicus音樂家商標, 係咪已經收左檔??

琴晚快歌medley

應該集中

追

Dear Leslie

u accepted me laaa

幾時架

今日

唔完整既音樂會錄影，但已經有大部分

玻璃之情最有感覺

Tvb報導

Me too

啱啱喺澳門睇完live 情歌王

點有飛 member or yellow cow?

有冇澳門concert既rundown同圖

屋企人同公關拎咗飛之後叫我搭船去睇

G持

你就好

聽講成個澳門concert同巡演大致相同

等我沖個涼回想返佢今晚有咩歌

鬼王潘紹聰：
歷年來曾翻唱過哥哥歌曲的歌手如天上繁星，但今時今日才發現，最有哥哥氣味的演繹者，就是基仔！另外值得一讚的是，歌曲整體上的編曲沒有因要變而變得鬼五馬六，忠於原著亦不失有基仔的風格！

"The Show must Go On" fb page 有少許片段

有唱爆了、歡樂今宵、愛得太遲、喜歡、哥哥快歌medley

等你

返屋企聽

聽緊，狀態真係幾好

Salute to Dancers

好擔心，冲左好耐

浸到巢哂皮啦！上水啦！

古巨基（基仔）在澳門舉行演唱會，分別為歌迷送上《愛得太遲》及《好想好想》等經典情歌。今年也適逢哥哥張國榮逝世十四周年，在演唱會當晚，古巨基更是傾情獻唱哥哥的金曲《當年情》，與一眾樂迷共同懷緬張國榮。音樂會尾聲，古巨基邀請全場樂迷一齊大合唱《情歌王》，氣氛被推至最高潮。

澳門演唱會報導

笑左，琴晚跳爆了唔小心整甩副眼鏡

張國榮離世多年歌迷仍未忘情 古巨基舉行音樂會向偶像致敬

古巨基澳門開騷 勁歌熱舞炒熱氣氛

澳門concert

同感

由零開始都好正

寵愛十年果個live正過cd ver.

Salute to Dear Leslie 今日想draft個雛型俾大家睇

錯post，少有地係呢便留錯

CD ver冇咁扮，個人鐘意cd多啲

Cd ver.有d字冇拉音，聽落去有d零碎，唔夠連貫，個feel好似有急促咁

都有啲同意，有啲位好似錯左節奏

信和CD舖

到此為止都有呢個問題 佢可能唔夠氣

唔知點解微博係咁有人講死性不改（現場版）-古巨基，連youtube都好多正評

Live都算，點解CD會容許呢啲失誤

下？有咩好講？

難道你做愛都有害

音樂會 會唔會好似告別我的戀人們咁出隻碟?

應該唔會啦，收左騰訊錢，4月1會有重播

又靜番..

冇新聞

算啦 都慣

就黎復活節，要諗出咩曲奇
加埋仲有上海時裝周

Feel到最快都要5月先會錄歌做新專輯

出得黎都年尾

頭先突然諗起基仔17年前既舊歌 "第七感"

youtube搵唔到 mv, 我記得以前去唱k唱過

唔知點解覺得solo celeb呢個字好型

早2年d design好睇，想買返月桂冠長袖果件幾型

古巨基不捨大學會堂重建

古巨基帶主持王鎮泉（右）參觀浸會大學會堂的後台。
歌手古巨基早前在浸會大學會堂舉行向張國榮致敬音樂會，對於這個曾是巨星張國榮、梅艷芳、鄧麗君及殿堂級樂隊Beyond舉行音樂會的場館面臨重建，他和無綫娛樂新聞台主持王鎮泉重遊大學會堂時說：「我94年啱啱出道時，就喺呢度開第一個音樂會，所以對呢度感情好深，如果真係要拆會覺得好可惜，因為一個咁有歷史性、咁多回憶嘅地方，可以保留就最好啦。」
基仔又帶王鎮泉參觀後台禁地，包括藝人化妝室及傳媒採訪區，他說：「我好似帶大家睇樓一樣。」而王鎮泉也是浸大校友，自爆曾在大學會堂參加唱歌比賽，並得到冠軍。

成龍去年11月獲奧斯卡頒發終身成就獎，成為首位獲此殊榮的華人，好友楊受成今晚在香港君悅酒店辦慶祝宴，古巨基與謝霆鋒出席

個頭有d唔同左

受仔

雲妮將基仔段哥哥快歌medley拆開逐首播係咩玩法

佢想點整都得啦

華仔12月紅館檔期唔要，基仔快d入紙啦

20日既期，應該起碼3個單位分
我都想佢攞，如果佢下半年出到碟配合埋演唱會就正

希望上年係因為續約問題先冇攞到個期

上次amazing world得3場咁少，今次起碼最少7場好嗎

你估佢想得3場架咩..
重好記得 我臨開show前一個月左右買飛
去通利琴行問有冇8連位
成功購票...

其實點解得3場，唔係好清楚

冇人睇?

爆了累事

佢有咁高？高檸檬半個頭

爆了其實都幾好呀

有入場朋友應該記得
一去到爆了同勁歌金曲3 party king果段,
個氣氛真係炒到好高

eye fever 順風車, 失憶周末同剎科 冇得比

今季音樂大師課冇基仔份，睇黎佢連綜藝都唔唔接

返香港 ?

大家都長大了

乜水

音樂大師課基仔帶個班

個妹妹早幾個月黎過香港搵基仔，基仔帶佢去食同玩

唱片銷量榜，宋生隻碟早基仔2日出，
呢2week都係前者一，後者二

聽朝10:00 Salute to Dear Leslie音樂會official replay

聽晚00:30-2:00 881發式生活有古巨基

足本重溫: 古巨基 Salute to Dear Leslie 音樂會

其實幾想快歌medley可以出個CD version

半個鐘後

遲左添
而家聽

我都遲 岩岩呢part好似同一切從音樂開始一樣

發仔將哥哥同基仔唱既小明星合埋做一首

又講導演 10年都黎緊

古巨基賣復活節曲奇 兔仔熊仔造型夠晒cute

古巨基夫婦開設的餅店最近推出新款曲奇迎接復活節，每罐曲奇有四種口味，包括：牛油、朱古力、抹茶和士多啤梨，再加上朱古力醬，口感鬆軟。外形有兔仔和熊仔兩款造型，分別由天藍色和粉紅色罐裝着，無論包裝或曲奇的賣相都非常美觀。

好多年前已經話受仔肯比錢啦

第一次係街度見到有人著solo既褲

都唔知係咪真，係咪英皇驚冇保證所以唔拍，
依家基仔似係講同英皇以外既公司合作喎

香港討論區有古巨基 - 『 Salute to Dear Leslie 音樂會 』mp3檔

如果係QQ個版本，應該後期執過

今晚「一切從音樂開始」的主題：古巨基足本訪問（訪問內的歌曲有本節目哥哥丶古巨基合唱版）+ 繼續張國榮！

【黃佩霞被合照】蔡一智老婆生日 古巨基關心妍到賀

蔡一智與周雪芳結婚11年，2人婚後恩愛如昔。適逢老婆生日，身為老公的阿智，為老婆準備了生日派對，不少圈中朋友都有出席，包括胞弟蔡一傑、還有古巨基夫婦、關心妍夫婦及伍詠薇等，不過好友黃佩霞未有出席，所以就Key了她的瑜伽照扮作「合照」，十分搞笑，蔡一智留言說：「夫人，福如東海、壽比南山﹗」

Now

發仔好有心，播既歌都係對唱版

其實係咪將星期六個訪問拆返開黎播?
岩岩先開黎聽 聽到好似一樣

好似係

算
當重溫一次

可能受眾唔同，發式生活只係881

呢條youtube channel都有

PressLogic - Girls女生日常

【情歌王的告白 - 古巨基】x Salute to Leslie

【星星秒答】- 古巨基

誰沒有過去？！當古巨基見返當年嘅自己…

古巨基：Dear Leslie 我想對你說⋯⋯

HKonlineTV

【HKonlineTV 娛樂 Highlights】Salute to dear Leslie - 古巨基

浸會大學打算重建善衡校園，包括遷址重建大學會堂，呢個以前好多歌手同電台搞騷的地方，其實留低咗好多回憶，早排古巨基返嚟大學會堂開騷，佢話佢當年入行第一個音樂會，就係喺大學會堂舉行，而我哋主持王鎮泉都係浸大校友，佢亦喺大學會堂攞咗佢人生第一個歌唱比賽獎項，佢哋趁機會帶大家緬懷下呢度的台前台後....

基仔已到上海準備5日後時裝周

又番大陸

創作人林敏驄將於6月9及10日假紅館舉行《今天星閃閃35年時日如飛林敏驄腦交戰作品展演唱會》，昨日他為演出舉行記者會。

對於一眾歌手朋友拍片支持，他表示非常感動，亦感激他們爽快答應做嘉賓：「估唔到平時我得罪人多，但有咁多真正朋友，嘉賓唔只拍片嗰啲，仲有好多，有啲可能最近唔喺香港，例如陳慧嫻同古巨基。」

原來琴日叱吒樂壇又訪問基仔，有冇手足幫手cut黎聽下

唱眼睛不能沒眼淚，個口不能沒口水？

叱咤至專訪下面tag古巨基、童年、學生、學校、唱歌、迷路，「致少年時代」ep準備好？

似乎又唱張國榮

uwants有人會錄電台然後up上去

我之前都喺呢度DL，呢排實在太忙，無咩時間整

錢已準備

原來下個禮拜四仲有

叱咤至專訪-四月號！古巨基！

有冇巴打仲有去唱 k?
而家 neway 係咪冇哂金牌/ eei/ bmg呢3代既基仔歌曲?

前兩者變左華納, 後者bmg , 正正就係當年同 neway鬧翻果4大唱片公司

香港唱片商會銷量榜 Week 13 @ 2017.04.08
本週名次 / 上週名次 / 上榜週數 / 唱片名稱 / 歌手名稱
01 / 02 / 03 / Salute To Dear Leslie / 古巨基
02 / 01 / 03 / 復克 II / 李克勤
03 / 03 / 04 / Beauty and the Beast / OST
04 / 06 / 11 / La La Land / OST
05 / 04 / 05 / ÷ / Ed Sheeran
06 / Re-Entry / 06 / 達明一代 / 合輯
07 / New / 01 / 環球經典禮讚 3 in 1 set: 張學友 / 張學友
08 / 07 / 13 / Vfresh 感恩 / 黎瑞恩
09 / Re-Entry / 10 / 哥哥的歌 / 張國榮
10 / 05 / 07 / 裸 / 鄭秀文

久違既銷量榜首

星期二 19:30 現場直播

英皇娛樂轉 logo, 個人覺得最原本果個最好(即係 時代果隻碟果個), 新果個有點

行完fashion show

呢2季 d design麻麻，好難著出街

基仔在採訪中表示今年音樂的比重會多一點，接下來將籌備新專輯，粵語國語都有。